% Przykład do wykładu 'Technologie informacyjne'
% Politechnika Gdańska

% Styl dokumentu report, czcionka 12 punktów
\documentclass[12pt, a4paper]{report}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\author{Patryk Wirkus}
\title{Przykład dokumentu w stylu \texttt{report}}


\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents



\chapter*{Wstęp}\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}
\textbf{Rozkład prawdopodobieństwa} – miara \texttt{probabilistyczna} określona na \linebreak
$\sigma-ciele$ podzbiorów zbioru wartości \textit{zmiennej losowej} (wektora losowego)  po-\linebreak
zwalająca przypisywać  \texttt{prawdopodobieństwa} zbiorom wartości tej zmiennej,\linebreak
odpowiadającym\textit{ zdarzeniom losowym}. Formalnie rozkład prawdopodobień- \linebreak
stwa może być jednak rozpatrywany także bez stosowania zmiennych loso-\linebreak 
wych.



\chapter{Przykładowe zadania}
Wszystkie zagadnienia doskonale opisuje Sztencel w swojej książce {[1]}.


\section{\textit{Paradoksy nierówności}}
Nie zawsze jest tak, iż na zadane pytanie istnieje jedyna prawidłowa odpo-\linebreak
wiedź.

\subsection{\textit{Nierówność Bonferroni’ego}}
Niech ($\Omega$, $\mathcal{F}$, $\mathcal{P}$)  będzie przestrzenią probabilistyczną oraz $A_{1}, A_{2}, ... ,A_{n}$ $\in\linebreak \mathcal{F}$, gdzie $n \ge 2$. Udowodnić,że 
\begin{math}
 P( \bigcup_{j=1}^{n} {A_j}) \geq 
\sum_{j=1}^{n} 
P(A_j) - \sum_{i<j}P(A_i \cap A_j)
\end{math}.


\subsection{\textit{Paradoks kawalera de M\'er\'e}}
Co jest bardziej prawdopodobne: otrzymanie co najmniej jednej jedynki przy
rzucie 4 kostek, czy co najmniej raz dwóch jedynek na obu kostkach przy 24
rzutach obu kostek? \\
\linebreak
\textbf {Święta} \linebreak \linebreak
Na imprezie mikołajkowej wszystkie n prezentów pozbawiono karteczek\linebreak
z imieniem adresata, losowo wymieszano i rozdano uczestnikom. Niech $ p_{k}^{(n)}$
oznacza szansę, że dokładnie k osób dostało własny prezent. Wyznaczyć $lim_{ n \to \infty} $ $ p_{k}^{(n)}$.


\chapter{Ciekawe...}
Niech ($\Omega$, $\mathcal{F}$, $\mathcal{P}$) będzie przestrzenią probabilistyczną oraz $B_{1}, B_{2}, ... ,B_{n}$\linebreak zdarzeniami niezależnymi. Udowodnić, że

\begin {center} $\sigma$({\{$B_{1}, B_{2}, ... ,B_{n}$\}}) = $\mathcal{C}$({\{$B_{1}, B_{2}, ... ,B_{n}$\}}) \end {center} 
jest ciałem atomowym o atomach $B _{\underline {\epsilon}}$ = $B_{(\epsilon 1}, ... , B_{\epsilon n)}$ = $B_{1}^{\epsilon 1}$ $ \cap$ ... $\cap$ $B_{n}^{\epsilon n}$ , gdzie\linebreak $\underline {\epsilon}$ = ${(\epsilon_{1}}, ... ,{\epsilon_{ n})}$  $\in$ $\{{0,1}\}^{n}$. W szczególnosci $\#$  $ \sigma$({$B_{1}, B_{2}, ... ,B_{n}$}) = $2^{2^n}$ (za-\linebreak
kładamy tutaj, że dla każdego 1 $\leq$ j $\leq$ n mamy 0 $<$  $P(B_{j})$ $<$ 1).

\begin{thebibliography}{9}
\bibitem{fav1} J. Jakubowski, R. Sztencel, Wstep do teorii prawdopodobienstwa, Script,
Warszawa 2010.

\bibitem{fund} H. Aram, S.M. Sheikholeslami, O. Favaron, Domination subdivision number
of trees, Discrete Math. 309 (2009), 622–628.

\bibitem{vel}S. Velammal, Studies in graph theory: covering, independence, domination and related topics, Ph.D. Thesis, Manonmaniam Sundaranar University,
Tirunelveli, 1987.

\end{thebibliography}

\end{document}
